東方日報：首批被美祭旗港高官 鄭若驊料列制裁名單

【本報訊】美國總統特朗普正式簽署《香港人權與民主法案》，美方未來可以制裁損害香港高度自治的官員及人士。有學者認為，主事《逃犯條例》修訂的律政司司長鄭若驊、保安局局長李家超等官員料成首批制裁人士。

學者：特首警隊高層恐有份

香港大學政治與公共行政學系榮譽講師袁彌昌相信，首批制裁名單只為試水溫，料人數不會太多，但有一定代表性，估計主事《逃犯條例》修訂的官員，包括鄭若驊、李家超及特首林鄭月娥較大機會成為首批遭美國制裁人士。袁續指，警隊人數龐大，大部分更蒙面工作，相信美國難以追查違規警員身份，料只能夠制裁到涉事警隊高層。

另外，美國共和黨海外事務組織副主席俞懷松曾點名行政會議成員兼立法會議員葉劉淑儀，形容葉劉為制裁的好人選，袁認為立法會議員有民意基礎，美國是難以對立法會議員作出制裁，若然美國果真要制裁葉劉，相信只能因其行會成員身份行事。

被制裁者或遭美凍結資產

袁續指，美國制裁表面上對沒有資產人士不構成影響，惟只要被列入制裁名單，任何銀行與美國有業務來往都不能處理有關人士的存款及轉帳等操作，效果等同凍結資產，而且已有其他國家有意倣效美國做法，例如加拿大和澳洲等港人熱門移民國家，若有關國家相繼作出類似法案，將會限制有關人士日後移民選擇，會帶來一定阻嚇性，然而目前法案未有針對商界，商界不用擔心會遭美國制裁。

Push

篤灰都救唔到佢？

咁侵侵有回血劍用喇

又狙擊

唔駛恐啦
成100頁喎
人人有份永不落空

一定要有低中高級黑警先得

仲恐咩，肯定入㗎啦，唔通放升天南落去制裁先咩

姐姐肯定走唔甩

百份同大波驊有咩私怨？

制裁要循序漸進

唔告蘋果
好似係

方丈真係好小氣

快啦屌

白粉報思維＝你幫唔到黨就喺鬼

4K高清無碼

幾個月就係100頁抽半頁出黎都嚇死你

唔制裁埋直系親屬冇撚用，D仔女繼續係美國讀書移民

只要職業係黑警全家上中下三代全部制裁，有超過十萬人，美軍來港接收資產

制裁其他人會搞到幾年都過唔到呢條法，同埋有方法查美國資產隱瞞

返去大灣區啦柒頭

低級個的冇機會去美國，唔比佢地去日本仲驚，長遠就歐洲美國加拿大全部唔比黑警入！

鄧小強同比卡超呢？
唔洗制裁？

仲有季炳強條仆街

鍾雅倫

其實呢隻係出自咩作品

篤埋啲阿媽係女人嘅垃圾

屌 岩岩好肚餓 依家我。。。。

功能組別可以制裁？

袁續指，警隊人數龐大，大部分更蒙面工作，相信美國難以追查違規警員身份，料只能夠制裁到涉事警隊高層。

全部都要

屌你咩tk

工傷放咗假 香港事唔關佢事

甴近平

英美澳紐以至歐洲及全球制裁

被制裁人士個個朵將會臭到仆街

唔會再有大機構請

返大灣區退休啦⋯⋯

第一個受罸
擺明係為咗洗脫篤灰嫌疑

全級第一，明天我們的資產就要回家了

12.1 遮打（有不反）
12.1 尖咀
12.2 廣告界五天罷工

可愛臼主

雖然過百頁，但係要知道份report要有曬根據㗎
所以建議制裁嘅人根本唔係多
希望呢份只係序章啦

唔好以為今日唔係制裁名單就冇事呀
入唔到人地境先知就太遲喇

唔駛煩，全體警甴就得

其實收咗啲關稅都唔知幾happy。

東方？有仇？

應該救到，睇佢篤幾多。喺英國政治庇護都應該得，但就有啲無天理

佢幾時同點得罪方丈的?

坐等香港企業違反制裁遭懲罰

我要真攬炒

不嬲同律政司有仇
所以第一個就打大波驊個名

入咗境仲驚呀

689,何妖一定要有

傷天害理真係可以令靚女變到面目猙獰

嗰三萬人根本由裏至外都完全腐爛
直接全部制裁仲容易

仲有衰十一果隻都要

Best friend

孽瘤就應該係走唔甩架啦，不過未必係首批，始終議員係香港既行政主導既制度嚟講權力唔夠大，我估第一輪制裁名單應該唔會多人，集中係港共政府高層同埋警隊高層居多

白粉報有三大仇人，李志穎，大波華，上海仔。

scary stories to tell in the dark

人人有份 永不落空

咁你寧願佢唔篤?世事係咁唔公平，佢真係肯篤我都係會多謝佢

黎智英

快啦

佢就一定架啦 百份擔心下自己好過啦

林奠 蘆葦蔥 比卡超 大波華
依四人組一定要啦

無論咩事方丈都係屌尻律政師先，邊個做都一樣

制裁名單 龍湖榜：第一位。。。

督察以上既黑警都唔可以放過

尼個仆街婆 喪盡天良

唔好裝飾新民黨辦事處
姐姐會發惡夢

從佢行為估計應該篤(隻手要幾個月休養？)。

番號？

戴耀庭

個漫畫可以畫多兩格

放心喇
罰左最出位果幾個祭左旗
再恐嚇陸續有黎
咁就會有一大堆篤灰狗同投訴課成立去查警，condom呢樣野人人有份永不落空

仆街 哩張gif我睇睇下有啲興奮
我係咪心理變態

高潮眼！

篤埋妹妹攬炒啦

如果一個高級交5個中級
一個中級交5個低級就可以無事

好快攪掂

Push.

有道理，但我諗會唔會用行會身份去制裁姐姐做殺雞警猴效果

孽瘤，做得行會就預左要為政策成敗負責

佢唔入先奇怪

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

所以甩骹要休一年
明顯係同林鄭割蓆

我都唔記得咗佢係行會成員
行會成員真係有機會
Suppose特首既決定都係經過行會先出到嚟
如果係咁佢同十一哥應該都...唔知cia會唔會有十一哥成為十一哥既證據呢

妹妹唔洗篤都係名單上
分分鐘名單上排頭位 ，襯哂自稱年年考試考第一嘅柒婆

東方咁嚇鄭若驊，咁佢分分鐘係倫敦休養幾年唔敢返來的哦

方丈反大波驊意志仲強過前線勇武

東方消息人士

condoms全面落鑊

成個警隊入list，再互篤自救，白既實冇人有証據篤番入去，最後咪知邊個係黑

幾有中國特色既驗證方式

建議將所有香港警察納入觀察名單，一年之內未能証明冇參與鎮壓，即被制裁。

係咪真係有用架...

銀行過唔到錢，無飯開

白粉報推人出黎

屌你，嚇撚死

仆街

全部警犬自動入制裁名單啦

振美？

好撚恐怖

W

啱

別讓巨乳驊跑了

另外，美國共和黨海外事務組織副主席俞懷松曾點名行政會議成員兼立法會議員葉劉淑儀，形容葉劉為制裁的好人選，袁認為立法會議員有民意基礎，美國是難以對立法會議員作出制裁，若然美國果真要制裁葉劉，相信只能因其行會成員身份行事。

姐姐係咁被點名

你覺得美國佬諗唔到咩 一刀切制裁就會趕狗入窮巷 令佢地團結一心 反而逐啲逐啲制裁就有好戲睇

無777份

北京未吹雞
西方唔敢提林奠呀?
四任特首都被西方狂屌過
不如西方自己做埋特首個位罷啦
反正都係無實權

咁一定篤自己阿head灰 等佢快撚d退休

話時話，大波嬅幾時回歸大灣區懷抱?

要求trump trump 加紙
狗呢啲唔駛客氣
30000 個寫晒啦

名單幾時出 冇單名 冇實際行動 簽撚左都係冇撚用

靠老豆搵仔先可以制裁低級警員

現場直播

英國有97年既名單
一次過制曬先

篤灰當無事

因驊

百份真係好憎大波驊

推

如果全部港共高層被制裁但大波驊無份佢真係水洗唔清

白粉報高層都走唔甩

係咪盲

如果英國制裁鄭若驊會更開心
我等睇佢俾人趕出境

唔需要擔心 絕對係

講還講

往死裏打

然而目前法案未有針對商界

美心大小姐
福建佬
仲有點少得聯署支持黑警嘅商家佬

hung hom district commander

0負評

光復香港 時代革命

好撚小氣

點會仲返？

大波驊仲喺英國？

唔係係英國搞緊政治庇護咩

人人有份，永不落空，唔好以為走得甩

照道理d高官應該開始轉曬d錢走 雖然未知邊個同幾嚴重 認真入制裁名單既話中國銀行交通銀行呢d都要凍結你 資產轉曬崑崙銀行？擺入中國秘密金庫？

袁生咁都要捅姐姐一刀

加拿大跟機

方丈份人真係好小器

可以
篤夠5000個黑警就既往不究
但之後再打壓香港民主及人權就再制裁過

東方點知的

班狗睇撚到之後肯撚定打得仲勁
因為知道自己蒙住面真係做咩都得
美國想制裁都制裁唔到
唉

又推鄭若驊去死

墊完屍底其他陸續有嚟

留番號呀屌你老母

可以有白警出賣佢地

大波驊被d料美國，米唔洗驚law

美國共和黨海外事務組織副主席俞懷松曾點名行政會議成員兼立法會議員葉劉淑儀，形容葉劉為制裁的好人選

睇到呢度又笑撚左

明罰暗獎

我最期待的畫面出現了

一齊留響大灣區 共享榮耀

tk隊友呢個要割

講還講
我真係屌

嘩 張死人相嚇死人咩

如果唔加佢咪全世界都知佢篤灰

點解唔可以制裁成個狗隊
紀律部隊一個人犯錯全隊受罰

send個香港編年史俾solomon啦

個閪婆諗住篤灰保全自己
佢篤灰還篤灰 但咪俾佢走得甩

警隊難揾？老豆揾仔可以交出名單

cls

成隊速龍，唔駛煩

正呀，希望快啲出爐

估計主事《逃犯條例》修訂的官員

最主事係中聯辦同港澳辦D人吧

左邊仲恐怖

有23條，洗乜諗咁多野

屌你，番號呢

唔可以存款及轉帳咁，同無錢有咩分別

交3千個黑警名單換有無得諗

唔好驚呀死黑警

呢D唔駛問入硬架啦

引入篤灰制
篤灰者可獲減免

睇嚟謝蛇會無事喎
係咪真係篤咗灰
不要讓謝蛇走了

死屍樣。。。。屌

要睇佢篤灰 程度有幾大啦!
篤埋D垃圾既就算鳩數啦

張建宗: 唉屌, 早知我都過英國仆街啦

白粉都唔少得

就算拍戲都好 點能打得落手
cls

Haha good

方向報真係好鍾意屌鄭若驊喎

點會少咗佢

振美呢

終於睇倒下一頁啦

既然通過左,依加就要慢慢玩啦
好似d死囚咁唔知邊日行刑,慢慢咁折磨心靈

銀行唔好諗住幫拖啊,成間銀行制裁你都有份

日本仔

唔使急啦
高官個個有份

黑警制裁完高層好快就到三萬散仔

睇完呢張發現以前應該唔差

仆街黑警蒙撚咗面就唔制裁
咁係咪等於鼓勵佢地犯法，佢地本身已經犯下彌天大罪
絕對唔可以放過黑警，蒙面就全隊受罪

咪係
恐咩撚
擺明係要做依班人啦

救咩撚野
依條能漾就係要死
要死呀

比起班高層
我最想係制裁到班散仔
但人地講到出口話難搞
就算白警出賣有用都可能只有好少部分
睇情況佢地唔會話制裁成個警隊
退一萬步就算佢地會咁做
佢地冇成個警隊3萬幾人既資料
都好難做到

實習緊既社工學生入！！！

方丈份人呢，即刻推人出去

Regina 無份，實好唔開心

根本無掂過...

半夜三更睇到嚇一嚇
屌你

屌

屌....見到鬼都無咁驚嚇

高層？

白衫中層都要啦

銀行戶口都無得用
支那銀行都唔敢做佢哋生意

料，即係未啦

咁你買機票過去探痛嘞。

[拋磚引玉] 其實渣打八婆Bonnie Tong單野可唔可以向歐盟申訴？